<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Digital Daydreams by fmatic</title><link>https://fmatic.xyz/post/</link><description>Recent content in Posts on Digital Daydreams by fmatic</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 10:44:47 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fmatic.xyz/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ADSB.fi käyttöön</title><link>https://fmatic.xyz/post/09022023/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 10:44:47 +0200</pubDate><guid>https://fmatic.xyz/post/09022023/</guid><description>#ADSBExchange vaihtoehto ADS-B-scenessä kuohui, kun pitkään suodattamattomana ja riippumattomana tunnettu ADSBExhange -palvelu myytiin. Sivuston ylläpitäjien suht raivokas hyökkääminen isoimpia kaupallisia palveluja vastaan ja harrastajien tylyttäminen siitä, kun he syöttävät dataa kyseisiin palveluihin ja jurinat, kuinka nämä muut palvelut kuten vaikkapa Flightradar24 ja FilghtAware tekevät rahaa harrastajien jakamilla paikkatiedoilla ja kuinkas sitten kävikään? Nyt he itse myivät palvelunsa ja dollarin kuvat silmissä tekivät palvelullaan rahaa. Luulen, että suurin polemiikki nousi juuri siitä, että he ovat itse mekkaloineet julkisesti kaupallisia palveluja vastaan ja julistaneet olevansa riippumaton ja suodattamaton palvelu.</description></item><item><title>Blogin hienosäätöä, domain ja kommenttisysteemi.</title><link>https://fmatic.xyz/post/06022023/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:56:45 +0200</pubDate><guid>https://fmatic.xyz/post/06022023/</guid><description>Hieman jatkovirittelyä blogin parissa. Otin käyttöön tälle sivustolle oman domainin: fmatic.xyz ja oletuksena oleva Disqus kommenttisysteemin tilalle vaihdoin kätevämmän utterances-systeemin. Alan enemmän ja enemmän tykästymään tähän alustaan ja tapaan, kuinka se hyödyntää GitHub:a.
Sananen utterances:n käyttöönotosta Utterances asennus on suhteellisen simppeli toimenpide.
Julkinen GitHub repository Asenna utterances app kyseiseen repon Siirry utterances sivustolle ja täytä tarvittavat tiedot Kopioi ja liitä sivuston luoma koodinpätkä Hugon: themes/omateemasi/layouts/partials/comments.html Jos olet asentanut teeman submodulina on suotavaa &amp;ldquo;forkata&amp;rdquo; teema ja tehdä tarvittavat muutokset sivuston config.</description></item><item><title>Back to Basics</title><link>https://fmatic.xyz/post/second/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 18:50:40 +0200</pubDate><guid>https://fmatic.xyz/post/second/</guid><description>Netissä surffaillessa törmäsin mielenkiintoiseen sivustoon 512kb Club. Tarkemmin sivustoja selaillessa tuntuivat ne tyylikkään kevyet sivustot jotenkin raikkaalta ja paluulta vanhaan aikaan. Sivustot ovat kasvaneet vuosien saatossa massiivisiin mittoihin. Pelkästään jo itse sivuston runko saattaa olla huikean kokoinen. Runtelinpa joutessani Hugon pohjalta itselleni blogintapaisen tekeleen kasaan ja tutkailen mihin tämä johtaa. Stay Tuned!</description></item><item><title>Eka Postaus</title><link>https://fmatic.xyz/post/first-post/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 14:50:34 +0200</pubDate><guid>https://fmatic.xyz/post/first-post/</guid><description>Testataan kuinka tämä toimi?</description></item></channel></rss>